轟炸阿富汗！美將首度讓F-35投入實戰

一架F-35B戰機9月16日準備從在亞丁灣的「埃塞克斯」號兩棲攻擊艦起飛。（美國海軍）

近日內美國海軍陸戰隊的F-35B隱形戰機可能出動，首度執行戰鬥任務。據數名五角大廈官員說，這些5代戰機正在美國海軍黃蜂級（Wasp-class）「埃塞克斯」號（USS Essex，LHD 2）兩棲攻擊艦上，應該很快就會在阿富汗針對暴亂份子執行轟炸任務。

據CNN新聞網與《商業內幕》（Business Insider）網25日報導，一名官員透露，「埃塞克斯」號已從亞丁灣出發，進入北阿拉伯海（North Arabian Sea），預料即將駛入波斯灣。而F-35駕駛在待命的同時，一直在索馬利亞執行情報蒐集與偵察任務，但至今尚未參與過戰鬥。

儘管美國空軍率先宣佈，F-35A已經能備戰，但看來海軍陸戰隊可能會成為第一個讓F-35投入戰鬥的美國軍種。

美國海軍陸戰隊的F-35B能短場/垂直起降，讓它得以在比航母小得多的兩棲攻擊艦上執行任務。

不過，率先讓F-35執行戰鬥任務的世界紀錄，已在5月由以色列創下。據CNN與《防務新聞》（Defense News）報導，以色列5月下旬時推文宣佈，F-35I「全能王」（Adir）已在敘利亞執行戰鬥任務。

而以色列媒體也引述該國空軍指揮官諾金（Amikam Norkin）的話說，以色列F-35戰機的飛行範圍已涵蓋全中東，並已在兩個不同的戰線發動兩次攻擊。

此外，據《耶路撒冷郵報》（The Jerusalem Post）報導，諾金在發表談話時，就站在一張以色列F-35戰機飛越黎巴嫩首都貝魯特的照片前。

(中時電子報)

練兵

F-35I「全能王」

猶太人

全能到仆街

美帝打哂真軍咁練兵

解放軍依然仲摺緊被

前年賣咗幾件去印尼軍演唔係已經炸鳩咗幾個大魚?

超！摺撚贏我國戰士先講啦

f35 山齊士

F35世紀騙案, 史上最貴武器系統

最呃人係 原本打ABC共用大部分零件，點知要求爭太遠，變左三項機種咁濟

留名等睇被火箭炮擊落

仲有人反F-35

B上埋tank
重可以帶幾多野炸人

一係又同強國一樣
起完飛要入油

咁有個大國用8500萬美金 買架四代機翻黎

個系統仲要得俄文無中文翻譯 班人睇唔明

係未騙案

貴得過港珠澳沙中線高鐵

從來無否認過支那共軍柒只不過事實上F35都係一個騙案，你睇下過去5年F35有邊單新聞係正面，包括美國空軍機師都彈到F35差過F15 Tom Cat，完全唔夠機動性，掛彈仲要少，B model重直起飛之後差唔多加得油，英國整左CV Queen Elizabeth 但係到今日都仲未有on deck fighter, 因為F35不斷delay又 delay

美國空軍幾個專業測試機師嘅評價都唔夠你專業啦係呀
Delay完又delay, 不斷加價都無問題，你係咪好支持高鐵玩法？

好似美國以前對日本零戰，初時輸鑊甘

之後先刺激到研發勁野

今次唔通要輸比su 同支那？
唔好當人五毛 輸幾場空中戰亦都可以勉強贏到大局

Queen Elizabeth 唔係仲測試緊咩
最近好似去咗美國
應該都差唔多test f35b 啦

F15 Tomcat?